首次行使《國防生產法》 特朗普下令通用汽車全速生產呼吸機

美國的武漢肺炎確診數目前天突破10萬大關，死亡數字超過1,550，前線醫護人員紛為保護裝備和醫療器材告急，尤其是呼吸機。總統特朗普終首次行使《國防生產法》的緊急權力，命令通用汽車加快生產呼吸機，並揚言會在100日內採購10萬部呼吸機，但專家指未必夠。

與通用汽車合作製造呼吸機的Ventec生命系統公司，在華盛頓州的廠房已增產。 路透社

特朗普在聲明指摘通用汽車在跟當局討價還價中「浪費時間」，抗疫救人刻不容緩，他動用《國防生產法》令通用汽車必須「接受、執行和優先處理聯邦政府的呼吸機合約」。特朗普之前對行使這條讓總統在緊急狀態可命私人企業生產防衞相關物資的法例，顯得猶疑不決，有分析指他擔心作大政府舉動，會影響他在大選攻擊民主黨搞社會主義的說服力。

美國多家車廠近日都着手生產呼吸機，其中通用汽車跟Ventec生命系統公司合作，走得最前。《紐約時報》指白宮上周較早前原想公佈這合約，但因為通用估計更改車廠生產線要用多達10億美元（78億港元）而卻步，空手而回的特朗普前天在Twitter對通用和另一車廠福特大發雷霆。

特朗普揚言在100日內採購10萬部呼吸機。
稱百日內採購10萬部

特朗普在推文指通用汽車必須馬上重開在俄亥俄州「愚蠢地荒廢」的車廠，「現在就開始製造呼吸機！」，又指通用原本應承「很快」提供4萬部呼吸機，後來改口指到4月底才只得6,000部，「他們又想要勁多錢」。他又催促說：「福特，着手製呼吸機，快！」

通用汽車在特朗普發出命令前，回應指已計劃在印第安納州廠房生產呼吸機，每月可生產1萬部，如有需求可製更多，下月可開始付運；收到命令後強調已「全天候工作一星期」應付逼切需求。福特亦回應指正着手生產呼吸機，又指已生產和付運數以萬計面罩給醫院和警方。

Ventec指政府之前未敲定生產數字，有礙全速生產。特朗普前天揚言100天內採購10萬部呼吸機，指如供過於求，可出口給英國、德國、西班牙和意大利等有需要國家。
Tesla捐1,255部應急

不過專家指這數字可能還未夠，指現時美國各醫院共有6.5萬部可治療不同需要武漢肺炎重症病人的呼吸機，連功能不齊全的簡化版約17萬部，但到高𥧌期或急需多30萬部。

在佔全國確趁數字逾四成的重災區紐約州，州長科莫指未來三周急需3萬部呼吸機，但特朗普質疑是否要這麼多。事實上他跟多名批評他抗疫不力的民主黨州長起齟齬，前天稱聯邦政府已為各州做了很多，希望州長們「感激」，又指他已指示負責統籌抗疫的副總統彭斯，不要致電公開批評他的華盛頓州和密歇根州州長，指「若他們對自己不好，我不會致電的」。Tesla行政總裁馬斯克表示已從中國三個美國核准的製造商，採購了1,255呼吸機，都捐給紐約州略解燃眉之急。
法新社/路透社/美聯社

「他們又想要勁多錢」

唔好再輕視中共 同 病毒
到你反應過來的時候
將要付出沉重的代價

二戰動員令

幾時要埋GM整坦克打柒支那?

10億美金咁少咁都呀支呀jor.
港共政府隨手都拎接近300億美金比警犬買玩具啦

防疫措施唔強硬D，做幾多呼吸機都冇用喇。

都係睇取捨 如果跟足程序可能出年都未整到到時又係比人屌

而家咁緊急
人都死晒做乜春生意
而家改做生產呼吸機又唔係做義工
更何況做得好個公司image更好

危機面前仲同政府講數想賺多D
呢D撚樣商家佬抵死啦

大陸冇求呼吸機
係咪本身啲人訓練有素

霧霾 加 煙剷

咁係個商家佬on9

好似SS 時期全力生產鐵機械, 虎坦克

而家係戰時狀態 國家畀生化武器攻擊

哦。。。又係3毛 blk得

賤種三毛 你換過account 啦 黃撚哂㗎喇

一睇你條狗閪開過乜post就唔使狡辯

GE有做醫療器材 包括超音波掃描 ！！

啱呀啱呀，應該好似林奠咁全球採購仲要價低者得

The Defense Production Act of 1950 (Pub.L. 81–774) is a United States federal law enacted on September 8, 1950 in response to the start of the Korean War.[1] It was part of a broad civil defense and war mobilization effort in the context of the ColdWar. Its implementing regulations, the Defense Priorities and Allocation System (DPAS), are located at 15 CFR §§700 to 700.93. Since 1950, the Act has been reauthorized over 50 times.[1] It has been periodically amended and remains in force.[2]

Civil defence (civil defense in US English) or civil protection is an effort to protect the citizens of a state (generally non-combatants) from military attacks and natural disasters.

二月頭開始做已經爭好遠啦，見到中國咁嚴重都唔醒目
成班歐洲美國佬都弱智

呼吸機全世界都要

即係你生癌同時唔可以係死咗老母？

d 鬼佬係要大大力咁俾人打幾巴先會醒

民主兵工廠
美帝動員起上黎真係唔講得笑

如果真係離譜，美國有國會有聯邦法院可以阻止

五毛黎，慘到要做狗笑9佢個得架啦

on撚9 疫戰講自由市場原則 全世界得777正苦同你一樣on9邏輯

有市場有錢賺自然有人做

try your best to protect your own citizens and never underestimate the related parties since they are really fucky

支那做生意平時都已經比國家徵用

未爆班傻閪鬼佬都未知驚

當年GM都係靠政府，唔係執7左好耐

所以GM係無得say no

阿Trump今次真係俾維尼玩死

為咗整個國家既著想相信GM都唔會反對 你估好似支那啲企業咁自私下下睇錢咩

你講緊中國？馬雲

啲人死哂你都唔會有生意
你唔幫拖壓制疫情最後份份連公司都冇埋 員工死埋自己都死埋
而家打緊仗 係非常時期 咩叫誠信唔誠信
用林奠思維諗緊野？

逆民意就叫極權，順民意叫萬眾一心知唔知五毛？
不知所謂衝出來柒。
如果係美國？黑警已經被市民槍殺全家啦，完全無問題。

道指 gogogo

你咁講咪即係等於二戰開頭咁班美國佬見歐亞打到咁樣
但都仲係吃喝玩樂
直到珍珠港比人炸左先識醒

成日笑中國人係東亞病夫，今次毒曬全世界

Tesla行政總裁馬斯克表示已從中國三個美國核准的製造商，採購了1,255呼吸機，都捐給紐約州略解燃眉之急。

[url]［重磅消息］華為 HMS 活躍用戶突破四億！！

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

依家應該叫東亞毒婦

東亞歐陽鋒

隨時可以宣布國家進入戰時緊急狀態？

On9

on9

民意授權

WW2 咁

國防生產法係咁用, 有咩問題
爆得咁勁,又有實際需要,每造多一部呼吸機,都可以救到人
又唔係無比錢

風向撚
MERS同寨卡爆嗰時唔見香港人去搶口罩儲糧?
二月WHO仲話支那冇事

林鄭：懲教署口罩不應推出市場造成競爭

支那D蟲醫院係唔會救病虫ga
不過淘寶呼吸機就大受歡迎

呢十億擺明商家硬食

支那有誠信冇

做生意當然想賺

港共個300億唔係港紙嚟咩

咪即係緊急法 不過用係救人ok 既

你岩 我搞錯左 但比警犬果筆都多過10億美金幾倍

當年大平洋戰役 一年可以做幾十架航母落水 沉睡的巨人

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

2008 年嗰時俾人屌都要救
而家仲係到討價還價

講唔掂價錢呀，侵咪出大絕